[Sony/罪大滔天]相機集中討論區 (35)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。
2）選購機身懶人包
1”隨身機：
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5V。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
a6400 — 對焦更快，EyeAF，有反Mon自拍。

Full Frame 無反：
A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
A7Rii / iii － High Resolution，Riii 比Rii 對焦快一點，用新電，但畫質上冇太大分別。
A9 － 旗艦。
畢直夠既話一律建議上三代。

Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：
APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 56mm f1.4

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。
T2875 f2.8: 巴打大推、抵玩

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g 定 18135？
建議：首推18135，焦段實用、價錢都算合理、成像唔比其餘兩支差，只係光圈略細。1670z 二手價算可以，如果對蔡司有情意結，或者好需要恆定f4光圈，都可以考慮入手。18105g 目前除左拍片之外，其他情況唔多推薦。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

5) A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)

II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度)

III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)

IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充

V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

留名

RX0ii 加返柔膚，但係A7iii cut鳩左
索尼真係罪大滔天

定位唔同 係咁架啦

A7iii都要影人架嘛多樣功能唔係好阻地方姐

唔係點出A7iiii

新post留名
係A7IV

如果想去肥花買機有無話銅鑼灣定旺角好啲?

本身有batis25
工作需要及偶爾影星 想買1635gm
之後係咪放batis好好鍾意佢 但係之後應該會擺左係度

佢唔好用咩 點解要轉GM

平時用咪25
工作先1635gm

其實自己用好鍾意 又sharp 又輕 冇投訴
但工作需要有時要再wide啲 而且做野唔考慮定焦

why not both

其實我都好鐘意自己支b25

怕自己擺係度 好似放左佢好啲姐

入埋1635

問下用a7拍片嘅 行開PAL定NTSC (50p vs 60p)

跟返自己地區 香港=50

最近入左a73加kit鏡。依加想入定焦。入55mm1.8定samyang 24mm2.8好
主要係想影女朋友

55

咁如果影風景samyang入唔入得過

影女朋友 揀 35 2.8啦 sony samyang都有
50影女朋友太遠啦
24構圖會難啲 但都可以一戰

得閒去試下35先

影風景支支都得

無錯，睇橋圖，天氣先決

又1001

?

話咁快又完左上個post

好快咩

三羊個coat不了
寧願入28/2好過

samyang 24 f2.8 唔足24mm, 比較近26mm

覆返上個post瀧-巴
T2875天祥訂咗
4月中前有得拎啦

我近排都訂咗 都係呢個時間拎

影女朋友緊係85/1.8啦

太耐無返罪大Post，有無apsc巴打有留意Sigma 56/1.4 c

sigma 3寶

85mm距離太遠，影女朋友要哄到好埋先正o架嘛
緊係24.4GM 呢枝私房之眼啦

利申:有鏡冇女

今晚SONY NIGHT 報到區

有野發佈?

VIP Night
積分可2倍洗
巴打諗住買咩?
我諗住入A6400 Body

好似好多人，今次會唔會好迫

總係覺得一年後出部a6700

我無仔

依架買6400一年後加一兩千升6700

諗住配枝2手30.4 來玩Snapshot
就算出6700都唔止呢個價位
各位清們有冇其他貨品推介?

如果你係絲
自拍+留TG就會有大把厹搵你

想問下有無人會用24.4來去旅行?
如果會, 仲會帶咩鏡?

24-105 或者70-200
睇你去邊

如果24.4+2470gm，係咪帶24.4+b85.8好過
無24105/70200

有A9 fapfapfap

睇下今次D 鏡有咩特價先,如果唔係補返D卡電算

24.4同2470好撞wor師兄
咁不如直接2470gm啦
24.4+b85最perfect
一係24.4+70200

24.4可以用嚟影全身Pose，但半身人象用85.8呢枝唔會買錯

我都有諗過24.4 + 85.8
但其實24mm會唔會唔夠廣

最初係諗住等龍仔17-28, 再加埋28-75, 又平又輕便
但果日上showroom試完24.4真係一試難忘

24半身都好正架 不過要係女朋友

利申有鏡有女

除左積分x2
仲有無咩discount

gm 95折, other 9折

之前會有特定PRODUCT有優惠價, 大約等如你收SONY EMAIL果個價

當晚有2000 現金劵比你用, 5000減500

我都想入支影條女 但邊度有現貨買？

日日捕住dcfever啦
基本上都係搶

咁正？
姐係如果想入35.4
佢通常discount
10300
之後再成0.9 再用現金卷
再用積分x2扣 ？

成日覺得太wide好難構圖
影半身係咪要高少少炒落去?

簡單啲唔好諗太多構圖
當佢長鏡咁水平半身咁影已經好靚

我就係手上有2470gm同b85
但係又好中24gm毒一有貨就會衝
諗定去旅行點好

差在你方唔方便換鏡
有女一定要帶b85
如果想方便性2470gm夠哂啦
唔係就24.4同b85高質行先

有枝1224，真係要廣最多帶多枝出街
24.4我肯定會成日帶出街

周圍都無

英雄所見略同

24.4 + B85 同 24.4 + 55.8
二揀一, 大家會揀邊樣

85

想問為街拍買 Zeiss Batis 2/40好唔好？

我諗緊35.4z定呢枝好
35.8g都唔知幾時出
而家差緊枝定焦
有無巴打有更多b40分享

唔介意重量一定係35

why not 85 gm

重 重過600g的鏡我唔考慮 (長鏡除外)

等samyang支85.4

嚟緊同女女去東京旅行，會帶1635Z 同2875/2.8, 想帶多支定焦大家會建議85.8 定50.8 好

85.8

50.8

b85一黑就拉風箱拉得好勁
gm呢方面係咪好好多

唔好意思手機太垃圾

85又驚太遠人多嘅話好難用
50收一收光圈又同支tamron差唔多
好難決定

你決定你會狂換鏡影？
如果係
兩支 1.8都唔重俾我會帶晒去

鏡冇優惠價， so sad

其實有zoom就應該唔會狂換嘅
係擔心有時影女女光圈唔夠大會後悔姐

咪95同9折囉

之前有跟每月特價

全部正價冇枝抵
24.4 同400 2.8 冇折

志在清分

掃卡掃電了

勁大光圈邊到影都唔知wo
除非個個位你一早諗定 (eg 櫻花blur做背景）

85.8 啦用落其實都好方便

我去旅行都係1635 +85.8夠照
支50.8 反而帶咗都冇用

a6400連18135 $7775入手
分左12期
送袋+64gb卡

24.4有貨？

我都覺👍🏻👍🏻

冇

買左 64 G sd x2
訂多粒電

G鏡1224同70200 $18112入手
平街價1000 分咗24期

抵屌

係我就唔帶
2875 2.8光圈旅行都夠用

入左枝85.8 2841

分期真係好屈平手都抵返

最重要係service

提提大家，尋晚買完野拎到啲積分好似4月中會到期，要快手用埋

Sonion 積分制應該收皮?

應該係四月買先計新一期？
冇咁快收皮吖，出咗好似一年都冇

最衰G卡128 冇貨
64 2XX入手

影女帶85.8無衰㗎啦，其實無想像中咁Tight。不過你影櫻花，連人帶景應該用1635多。

想問出A73 +天涯鏡
係DC fever
A73 淨機$15,990+SEL24240 $5500屌得過?

三陽 A73 $13220 (早幾日問)

上星期六寄支鏡去檢查

今日都未有電話回覆

咁抵

Ching 邊到買？

追返post 啦
尋日Sony VIP Night
6400 95折，另外積分當2倍用

Btw 已經完左啦

講漏左，入場會派2千蚊玩金券
每5000可用500

要點先做到vip

13200係現金淨機？

係

你有無撚過24240，又重又一般咋喎

枝T17-28究竟幾時出
等佢出左我就轉會A7R3 + T1728 + 55.8 + B85 (或者加埋70200G)

Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。

Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重

呢兩枝點比？質素差唔多？

邊度有得試Sony 鏡

你呢個問題都問得出

啲人唔係答就唔好講無謂野啦

你盲就唔好再出黎柒啦
第一頁咪好清楚寫明囉

邊度有得試sony鏡都要問
sony store囉

我係講呢點，唔係唔想答佢
Sony store大把野你試
你去細鋪好多時唔係買都唔會比你事

唔放到100%聞相其實ok，焦段好用，對焦快，岩真實用家

曬大相都可以

應該要戒左聞相呢個壞習慣

前兩日呢度有人話A7III kitset 係dcfever 簽埋卡都係14xxx 咋喎，你要15990 body only 咁貴？

我諗佢唔係親身上去問
我買r3 body 都係萬六多d

屌 我3月尾到

6400 + 1835 official price $10690.

16k 剩機咩都唔包？

大家通常係點執個sony灰

LR

其實如果唔用pp 我真係唔覺得太灰
建議你可以調高返飽和同埋對比加番啲紅色

剩body
不過好海鮮價，我個日係dbase 最貴

好耐無追接環新聞，邊隻adapter 接 nikon 鏡最好！？

有無人試過24105落zhiyun cran plus
伸到盡係咪會反艇同埋會唔會頂住後面個摩打

我覺得會

A9轉接在af-c的模式下飛快，從中央到最邊緣幾乎可以說都是瞬間對焦，用af-s也不會差太多，兩種模式都接近我以前用Nikon D5+ N接環的Sigma 35mm F1.4 ART，尤其是AF-C的速度在工作上讓你無負擔，但這是在光線ok的地方拍靜物（f1.4 iso 200 1/80s 這個對焦環境不算特別亮但也不會太暗），如果在暗的地方尤其拍走動的人，在合焦的能力與速度就會有不小的差別，

使用A7RIII轉接，在AF-C的模式下可以發現即使對焦範圍只侷限在68%的PDAF相位檢測框裡面，A7RIII的合焦能力與速度與A9上的體驗相比較稍有一些猶疑（可以聽到鏡頭對焦馬達持續的達達聲），尤其在PDAF框邊會更明顯，幾次都是鏡頭的對焦馬達暴力對焦才對得上

T17-28個價800歐羅

discount左先800

呢位清想講啲乜

同大家心目中個價係咪有啲距離

如果到時7k hkd都合理

幾時先出

最近用LR執影人既相發覺
相機直出既jpg (r3+2470gm)
同raw經LR淨係套lens profile就export出黎比
後者d色水好灰，反而直出好地地

點解會咁奇怪

Some European Stores listed the price of the new 17-28mm FE lens. It’s the same price as the 28-75mm FE

咁拍片zoom lens真係無咩可以選擇

香港既討論區，尤其係連登狗垃圾多
根本就無所謂討論

咁你又係度問

總有啲盲毛唔睇第一頁就問問問
啲問題已經討論左千次萬次所以先打係第一頁
你又唔係有新見解又重覆咁討論乜野呢

得罪講句，你咪你所講個d垃圾
人地討論完既野你唔睇
仲好意思話無所謂討論

佢明係嚟引戰，唔洗理佢
無視佢算啦

希望快啲有評測，再trade支老青蛙

官方價， 去到問問 ,cash價又平d

我早排支老蛙15F2 跌左落地下，個遮光罩凹左，邊度可以配返

我見老蛙官網有
港幣$150

巴打

黎緊去首爾，會去睇櫻花

我用緊7III

我應該帶 1635 定 24105？ 我諗影人前櫻花後之類

定係帶RX100M4

我好懶。。。

我就覺得24 105
因為旺季去一定好多人
你反而需要長焦去壓縮佢哋

然後你又懶 所以天涯d啱你㗎啦

24105真心好好用

會好難調。唔係三軸完全平衡咁

謝謝老闆

一支50算鳩數

如果一開始落35或50set平衡
全段係咪會穩啲
其實最驚係頂住後面個摩打
換gimbal又要洗多舊錢

THX 巴打，買左

有無人試過喺白燈下影相影到上半/下半黃左
係有問題定係要點set 部機既白平衡先會正常

快門慢過枝燈閃頻就無事

一般係1/50s或1/60s

巴打係邊度見到16K咁平，係行貨？
我問親最平都係三陽173xx

帶哂兩枝
利申早幾個月去完嚟
有啲靚建築真係要Wide

唔該曬我google 左幾個字時間
用錯keyword 一直揾唔到

到底上面邊個話肥花連Kit 14K買到
頭先問完淨機都成1萬4千7 如果分期再加5%就萬5

講緊A7iii

sony 28/2 變形係咪好嚴重？
對焦快唔快？

諗緊samyang 24/2.8 同佢
價錢差唔多
samyang 上網話唔足24mm, 應該係25-26到
但新出

有冇巴打用過
thanks

28 質素好過24

差唔多緊係原廠
支35就話諗下samyang 定zeiss 姐

因為本來送1千現金券個優惠係24/3 到期
依家新優惠送得500

諗緊2枝鏡
24105 F4 G
2470 F2.8 GM
本身有
1835GM
2470 F4 ZA
50 f.18

個人偏向買24105G.

影景. 日夜都會.
A7ii body
有睇到各位都大推24105
2枝鏡對比下. 係咪都係24105 好D
我貪佢可以去到105
衰左光圈4

賣左2470f4
最後1635gm+24105g+50.8
再有能力就賣埋50.8轉55.8
咁就perfect

同問, 想買機

2470f4 都唔知有冇人要

尋日星際見到

有冇巴絲放 18-105g

準備去旅行 但冇鏡

放既tg我

有無師兄知A7iii firmware update 3.0 幾時出

上次好近似講4月中/尾

期待中

放左好耐都賣唔出 肯定炒價

仲要唔貼價錢就知

想買支標準鏡追星用
對焦要快先得

朋友力推55.8
不過我覺得呢個價買定焦太貴

依家睇緊Sony 50.8或者Samyang 35 2.8
呢兩支用係A73度係咪都好慢？
或者買zoom鏡
龍仔28-75或者Sony 24-105

唔知點揀好

50.8 afc 唔慢

24105+50.8

一枝wo

有部6000連kit鏡
黎緊回去北歐，想試新鏡頭
自己諗緊18105定24105
最主要都係影伴侶影景色
價錢差一倍有多，究竟點揀好！！！

追星都用定焦咁高技術...
大推24105g

24-240

用6000就買返apsc鏡好d 18105
如果之後會升ff就24105

其實我有70200GM
所以新鏡剩係諗標準焦段就得

你叫佢睇完第一頁先啦，a6000問24105都好答

講開追星,其實記者用咩鏡同mode
個人行緊再低光真係好難追到焦

追星緊係Zoom啦

個個唔同，有人用大光圈定焦，有人用手動Leica，都有人18-300天涯鏡夠方便

連登d人好小氣
Sony鏡頭邊到有得試都要問

手動都影到明星,佩服
已經幻想自己慢慢擰個明星會西曬面

都係嘅

我係見某個場合要用短鏡時
隔離廠用家幾乎個個用50.8先咁問

宜家a6300 + sigma 三寶+kit 1650
去旅行淨係帶sigma16mm 同 30mm 係咪夠做
定係索性買多枝18105就算

帶晒3寶就夠
唔好買啦

澄清先，呢咋係我見平時港聞攝記嘅架餐。唔包娛記追星，如果引起誤會唔好意思

三寶係1.4三寶呀可？你普通旅遊，唔使特別影大景，又唔嫌換鏡麻煩嘅話，其實三寶甚至16.4同56.4都夠啦

sony VIP night 冇收過email 係咪即係我唔係VIP

想問下大家 ff 廣角 自動 有咩好選擇？

生日月應該會有生日VIP night
剛剛月尾果個係搵D 人有積分未用既上去清分

追星75唔會夠用
應該唔洗諗2875, 更加唔洗諗定焦好d...

Sony快啲出APSC 旗艦啦

我唔要a6400 呀

仲有FE 35.8G幾時出

係呀,16 30 56 f1.4

收到枝龍仔2875了

恭喜

收幾錢

如果真係要買變焦，就撚吓枝18135啦

筆直幾多

又唔講想影咩，又唔講幾錢預算，直接答佢1635gm咪算囉。

等tarmon 17-28

少鏡用，把撚。。

sony 幾時先有長炮同微距群。。。

以後有人無比筆直無比用途
都推佢gm大三元其中一枝
唔洗解釋咁多要平又邊枝要質素又邊枝

咁多鏡都冇用
你唔通下下一機10鏡咩

成班GM 撚

對普通用家尼講鏡群夠哂
靜態mc11 + art 咩都夠

但明顯遠攝微距得三四枝
用adapter 對焦始終又差d

曾經諗過mc11駁150-600|c

24 70gm 一定係
對焦同散景最好
又match 你枝gm

好似暫時得mc11 用得哂所有對焦模式同fps?

長插50.4手動影人嘅表示，太耐唔記得了

我覺得用ovf 影人快過用peaking

eye af 黑科技另計

其實某程度係，但個科技咁變，有時都要接受

岩
而家touch mon 一點即對準就影到

單反影人像用af 。。選得對焦點，我mf 已經對到

無事，原來有記者用Leica咁富貴

85mm 最高性價比係咪 sony 85 1.4
有龍仔2875 其實仲有無需要入多枝85mm portrait

cp 最高係85.8

係, 想講 85 .8

睇你對散景同大光圈嘅需求，呢枝真係好抵就堅嘅

我有
用落既timing無咩衝突

唔係Gm撚
係d人問鏡又唔睇第一頁
同埋又唔講筆直+用途
最常問想買枝wide鏡邊枝好？
你係用黎影星定影景？又無筆直，定焦又變焦？
咁即係1635gm最好啦

梗係叫人買1224

如果龍仔支35-150出E mount就好
本身有支16-35Z 2支鏡就齊裝

我反而想佢支150600出E Mount

85.8 同75/2.8 係差好遠架有人像需求就用定焦啦

55.8 85.8 2875
但你長插左2875 就冇乜動力換鏡

如果我嗰日係指定地點影女女就只帶定焦，如果無乜特定嘢影就帶2875

我就係依家慣左長插2875

我都係等緊呢支, 用MC-11都唔係好差jei, 係冇AF-A, DMF同拍片自動對焦有同冇都冇分別之外, 其他都同原生鏡好接近。

利申: 用緊A7R2 同Tamron支新單反鏡17-35mm f2.8-4 Di OSD (Model A037)

其實Afa 有咩用

afs single
afc continuous

see this:

afa 其實ai 判斷

利申長開afc 算

想知28-75用落點，抵唔抵買

諗緊旅行長插28-75, 配廣角定焦(21mm或以下)
定係
長插T17-28, 另帶55.8 and/or 85.8
定係
甚至17-28 + 28-75好

各位巴打有無咩suggestion? (原本諗住24-105一鏡算, 但有D大枝, 而且唔夠廣, 想最少用到21mm)

利申︰機鏡都未有, 遲D會買A7R3但想等17-28出左先決定買咩鏡

一支過24105

1635 + 85.8

1635
F2.8好貴
F4聽聞唔掂 (雖然T17-28都未知如何)

1728跟24105咪得
你之前都好似問過啦
如果2875+55.8其實唔需要2875啦
24105唔算大，拎上手ok的
2875 2.8同24105f4睇你要大光圈d定oss+多d焦距
如果要大光圈點解唔要55.8+24105呢？
去旅行好多時都唔太想換鏡，除非你決定慢慢影
夜晚就大光圈多，但24105oss真係好堅
當然，2875都唔差，我無用過
如果長插既話無左24都係差dd
所以有兩個方案
1. 1728+2875+85.8
2. 1728+24105+55
自入左24105之後長插左佢，好方便
之前有諗過龍仔，如果長插少左24同70-105又真係差d，同埋要大光圈我不如加多枝定焦55.8大光圈唔好咩？所以你用得55.8就唔會去用2875個2.8

F4 28 打後soft 好似係
但冇錢就

我明巴打你意思
如果28-75 vs 24105, 平衡整體價錢重量質素光圈, 我一定揀2875
只係諗緊會唔會兩支都唔用, 索性淨係17-28 + 55.8 (+85.8) 咁樣
諗緊會唔會好唔方便啫

另一方面又諗, 如果揀得2875, 咁支廣角又係咪要揀1728, 有無更好的定焦選擇呢?

A7R3
有55.8,28-70另外有CANON 16-35同 50.4
影室活動時發覺平時長插既定焦唔係好岩用
想入過支鏡,8000樓下
有咩好選擇?

其實好睇你使用習慣
如果少影遠野，一枝廣角變焦+定焦大光圈都夠旅行
想方便就一枝1635gm/24105亦得
如果唔知自己習慣就建議用住2875/24105試下先

Sigma/samyang/sony 35 1.4

影邊類室內活動，個場大定細？2870有咩不足，焦段定光圈，定畫質？

唔好意思 我下次會講清楚少少

諗住影景ge
諗住玩定焦 但係變焦都無所謂
筆直5000 唔介意玩2手
但係最好就自動喇

如果畀多小小
1635/f4z 大家又點睇？

幫公司影相,樓店晚宴
我上次係用28-70,低光果時好難AF對焦
唔知關唔關鏡事

35我遲D都想買,但影活動都係ZOOM方便D

唔介意2手而家1635z 5800-6200都有交易

活動一定係Tele 鏡比較合適

我自己用24105，影過朋友婚姻同小朋友生日會
低光對焦都好好，冇乜迷焦
依家水貨都係8K樓下，抵玩

龍仔2875未試過，等其他清分享

THX,我最想入都係依支,但肉赤
龍仔唔諗啦,用番28-70算

放左枝2870 補D換24105
你會發覺原來世界好美好

分期大法好

A7R3仲分緊期

都係睇你用途 呢個焦段多數無死 應付日常/旅行鏡絕對無問題
有需要就配多支廣角

GM大法好

龍仔靚kit 鏡都幾多，6千其實抵
不過同24105 比，龍仔用afs 夜晚係有時慢

反而我想知夜晚24105 f4 夠唔夠做

我都等緊1635z 2手
有冇巴打放
用住等1728

用住等2手係最好方法

你夠唔夠做意思係咩先？
如果你用A7iii+24105夠做，iso推高無問題，本身枝鏡又有oss，如果要低iso有大光圈點都好d。
夜景24105對焦都快

4光圈 有冇散景睇下

大光圈我用唔著,怕focus錯左,到時仲衰過電話影

下次帶出街先影下而家無野係手

雖然龍仔同24105 爭100g 左右，但拎上手好似差唔多咁

有無人用過tokina firin 20/2 可以講下有咩comment

AF版

1635真係好岩去歐洲用

有無手足放1635 f4

月中去沙巴+上神山
本身用緊A7r iii有支2875/2.8
想入多支wide鏡上山
摸過1635同1224都覺得太大技
24.4夠輕便又買唔切

望過話輕便又高質嘅
仲有Batis 18, 25, Loxia 21, 25
但sony無得試曬compare唔到
有無師兄教下路點揀？

點解唔上肥花同旋轉拍賣搵

b18&25力推
利申：無用過，但呢度巴打講開

好明白懶到仆街
已經諗放唔放85
但咁正唔捨得

如果
15+ 2875+ 70200
都係好既package?

巴打係邊枝85

唔錯嘅選擇嚟

靚抽

E-mount刷頭

如果冇錢買85GM 買邊枝好？
FE85 1.8
Batis 85
三洋就出嗰枝85 1.4
影街多，都會影下人

一分錢 一分貨

三洋未出比較唔到
但抵玩一定係fe85 1.8
三支之中對焦最快 又高質（好sharp)
係拍片有呼吸效應

利申 用緊85GM
三支85都玩過一段時間，大光圈情意結所以揀GM
重、粗、慢 但出黎正

岩岩入左枝 85.8
真心性價比超高
我vip night 用積分
2800蚊 又sharp 又輕 畫質都可以
對焦都快 因為用嚟影貓
味用過gm 但聽人講畫質係極致
但重貴對焦慢
用嚟影囡就gm

放比我

youtube 好多test 光圈全開下
最sharp 係 fe85
色散控制係b85
GM係強在光斑散景夠圓/散景奶油

3枝都好正
但85.8 真係夠哂平
好抵玩 我心足了
反而想試下50.4z

試下輕便三兄弟 28.8、55.8、85.8

有冇巴打都用緊manfrotto pixiv (唔係evo)個隻
之前去旅行拎佢去
但依加轉咗會 a7r2+T2875 岩岩好1.1-1.2KG
唔知有冇問題

24.4 55.8 85.8
都試了

係28f2 55.8 85.8

24.4都輕便

唔該巴打

我sony 85 1.8 not b nor gm

我都長揸緊枝85.8
因為我仲有枝55.8
枝2875 借左畀fd 就定焦四圍行

近排買左個天工用落都幾正，搞到想入啲M mount鏡玩下，如果福仔40/1.4 大家推唔推介？
見二手都要二千到尾，新都好似差唔多價錢

枝40/1.4 同35/1.4 二線性太強，唔係個個頂到

插d 舊50/1.2仲好玩，都係3000 蚊咁上下

舊50/1.2係邊間廠？
而家用緊支Minolta MD 50/1.4 所以未必入50

Nikon Pentax 都有出

我自己用緊om 50 1.2

入40/1.2福仔啦，好sharp同有立體感

40/1.2 係咪得e mount 版無m mount 版？

有m呀，仲靚仔過e版
同埋配天工唔錯，一年前玩過，但唔慣天工個自動對焦申縮先放左同埋個天工環下底凸左舊野出黎先放左。不過佢影出黎真心正。唔用天工轉手動又得

點解啲機又加返價, 想換機都要就住就住

因為官方減價

巴打多唔多用85影景
我因為無其他tele成日用85影景

有冇 Sigma 18-200mm F/3.5-6.3 DC 用家

咪係囉

放TAMRON $2000 禮劵
限萬成（花園街店），永成（西洋菜街店）使用
比賽獎品用唔著 睇吓有無巴打岩用入返枝2875 / 1728
tg: k3lvinw

check過價錢都幾貴如果入呢支可能要放左支35/1.4Z 先得

呢枝好似係ef鏡？好少駁同焦段嘅單反天涯鏡，其實好少駁天涯鏡先啱

想問下有無人玩過Voigtlander 15mm f4.5 Heliar
呢支同老蛙15/2比如何?

貴返又唔想即刻買

要考慮埋個af 速度&可靠性
分別都應該幾大

光圈差咁多，有咩好比

如果V15收光圈後質素好過L15/2, 咁假設我用超廣角甚少需要大光圈的情況下, V15可能係更好選擇呢? 點會無野可比

調轉左?

聽講v15控制coma好啲
但光圈差咁遠睇你影咩

我就係唔知邊支收光圈後質素好D / 好幾多

咁你下次就講清楚啲自己想點，同有咩要求，幾多預算先嘛

唔通啲人問Sigma 16/1.4同Sony 16/2.8，會估到佢係唔使1.4大光圈，淨問收光圈邊個畫汁好啲咩

唔多用85
可能我唔識用
85 成日畀我感覺係影遠唔夠遠
影近d 又唔得

未摸到手感

sony 枝16 f2.8 唔好拎出黎講喇

收光圈畫質係舉個例啫, 都係整體睇下有無巴打用過有感想發表

即係D人問A73同A7R3要邊部, 通常都會話你要聞相crop相就A7R3, 同埋會講埋其他野有無咩差別, 或者差別有幾大
淨係答佢24MP同42MP差咁遠有咩好比, 咁有咩意義

想問下Loxia 21個對焦環對比一般Sony鏡正常係鬆啲定緊啲？

集思廣益，16-35 F4換唔換支24-105好
支16-35少用，同埋想要多少少長焦

你自己都有答案啦

我有E mount，各方面都唔錯，不過落ND後暗角幾明顯。

V15

其實支35.4唔係唔好，只係呢期愛上左用50，同埋支鏡又大又重少左拎出去

費事再覆舉例Spin到離晒題，所以我都係提議吓問得有針對啲，等大家討論得有方向啲。

其實我都有過35.4
而家諗緊b40定等35.8
55.8都用過但唔太岩
自己又有1635gm，2.8都係差d
B40有機會會入

我都有諗過B40, 但係始終咁嘅價錢得F2, 唔係好願意比但係支35.4又真係好重

85 1.8 對於我岩岩好
不過遲d要買多支135 gm

rx0 ii幾時開賣？

呢篇B40幫唔幫到你解毒

想問下用rx100既師兄覺得好唔好用
對比返a6系
同埋以家1516梗買rx100v or vi 定係lx100mk2

睇定啲先 傳緊出新rx100
上a6400預返15000筆直 冇就rx100啦

又出新
1年都冇
你估sony 撚客咩

Rx1二手

光斑問題解決咗未

當係特色啦，咁諗會好過啲

睇你用唔用70-200個段
利： vi用家

仲有係咪會著重室外影
利申:都是6代用家

聽講5代有內置nd 6代冇

有冇人用緊 kamlan50mm f1.1
想買黎玩下 1k幾

但小弟用a73

加多千試七工匠

做多左啦
2880 屌你

做多咗咩？
Apsc鏡成像圈唔夠有黑角，介紹另一支都係平嘅FF鏡有咩問題？定你有另一支平嘅FF大光圈推介，講嚟大家齊大流吓

做多咗咩？
Apsc鏡成像圈唔夠有黑角，介紹另一支都係平嘅FF鏡有咩問題？定你有另一支平嘅FF大光圈推介，講嚟大家交流吓

點睇85mm 1.4 gm

必買

太重

等埋三陽支85再諗

星際有display試

肥花有人賣緊920

考慮緊 a7iii 定a7rii 拍片為主

一定a7iii
或者等年尾a7siii

唔講唔知就黎有新野。
有review未?

部RX100 V撞地入左廠
想問下 A6400 with kit lens會唔會超越到部RX100 V?
雖然可以換鏡但好多野其實冇左
ND filter呀 1.8光圈呀 高速連拍呀 Slow motion呀之類

A7III唔太想考慮 靚係真係靚但好重

kit len唔得
一係18-135
一係sigma 16.4+30.4+56.4 一樣有返大光圈
高速連拍6400都有每秒11張既

見到預訂價5199$，要試就快

sony 最top apsc 都贏唔到1吋機仔

kit len 16-50 果支對比rx100真係唔得架...

有冇人考慮緊支135gm

實贏到架
加支鏡加翻ND filter加乜加物
跟住幾錢呀大佬
RX100 V而家5600 上面堆野過皮幾野啦

係邊度訂啊 清？
有冇野送？

其實係想去射下風景
射下花花草草蟲仔
可能想夜境超越RX100V
射下旅行食既野

人像唔太著重
拍片唔太要

6400支Kit唔係跟18135咩？

盒裝3個版本：
ILCE-6400淨機
ILCE-6400L跟1650
ILCE-6400M跟18135

1650搞屎棍
18135合理好多

俾多一皮野輕幾百g

除左G，GM系列既鏡外，有咩cp值高既鏡頭可以食得曬a7r3個解像度？

跟18135幾sharp夠用，好過RX100V。
1650係輕便，光圈收到8日頭影可以…

幾時訂得?
同埋去邊度訂會快d拎貨

如果食得哂就唔會平啦
GM個定位除左價錢高，就係食像素
Sigma 14 1.8應該食得到

食菜真菜果隻

啱 真菜同GM系列都有高cp值 所以除左GM就是菜

G45未必食到喎

canon 支135.......

睇太多post搞到心大情細想轉a7Iii
但影風景為主，a7iii功能又好似唔太值掉咁多錢落去

A7ii用家

r2

轉 好正

電池已經值[sosad

我比較好奇係同一支鏡同一環境底下，ii同iii到底可底可以差幾大

到底差幾遠 手殘

係要佢個對焦性能，電同色水

覺得個白平衡有得白色優先好正

Trade in換lor

G45係咩黎

因為係無反個陣未成熟
二代三代差好差遠

電 多好多倍（我 r2以前有四粒，r3兩粒，但基本用唔完一粒）
雙卡、對焦桿（以前禁幾個制step先轉到位）
eye af超實用（比各家強既地方你點可以唔要）
色水
如果影風景我直情叫你出r3 tim

今日見星際A7賣$3000
係唔係改過機黎

影風景多就真係無乜必要換啦
不如買多枝鏡仲好

R3 真係負擔唔到

同你一樣
好想要a7iii個高iso表現

點睇70200 gm

無人放Laowa 9mm F2.8

無人放1635z放二手肥花啲又唔覆

我正正就係睇中咗佢iso 表現,但係果萬5蚊只為iso又好似好曬錢(可以拎嚟買鏡+旅行)

真菜

開心使用中
手持拍攝

Contax 都唔係德國造，只係zeiss 設計

幾錢收

巴打係咪放我預5千尾千頭
不過等多放咗nikon支2470先
啱啱約咗人交收百微

岩呀 全部都唔撚覆 搞到要問人借鏡

由A7ii Upgrade咗A7iii完全無後悔
淨係對焦都爽好多

拎過上手玩過a6400支1650 kit 個人覺得個電zoom麻麻地
想問下大家 如果我想要番咁上下既平鏡玩住先
上網收支18-55會唔會係差唔多價同質素既選擇
唔該晒

18135 la diu

水貨rii 放到幾多

感覺72同73分別唔大
反而想睇72 vs 7R2 vs 7R3
利申 72用家 全手動鏡

sigma 3寶啦

都睇到我心郁郁想買a7iii
加埋24240 同 24f14gm

仲有冇咩要注意同值得入手？

周圍都無貨?

變焦：18-135
定焦：Sigma 16/1.4 30/1.4 56/1.4
睇你需要同預算。

我意思係放到幾錢

徵多數就有人帶價問

周圍有貨

出左1728我放俾巴你？

無，直接去sony買

放二手唔覆果d多數係咁
1. 真係賣左無再理post
2. 二手老假post用黎壓低真賣家個價

1手56XX 3年保
2手多數有保，最低收3400 太過份
而且呢枝鏡幾多好評
個個買得都KEEP唔想賣
所以二手流通量唔多

利申: 用家

而家54xx 咋

枝鏡畫質高

利申 用家

唔好意思，我睇Price 個價係56XX

search dcfever 二手區，六本木 賣緊5480，我係個度買

A6400要15000?

買埋18135 / sigma 3寶/ 再加啲電 配件之類
預返姐 有少冇多

Btw照巴打咁講， 我出a7rii會唔會反而係我最好選擇riii應該真係負擔唔到

a7r3啦

唔買R3都3啦仲R2

幾時出r4 100M像素

100M像素D GM鏡食唔食到

我覺得唔會再考慮第二代機身
唔係畫質問題
係成個體感令你影相都開心好多
R3買唔到就買3

r3 畫質最多好5%
但貴近一倍
r2 最正係有apps
慳好撚多時間同filter 錢
影景真係無敵

但影星的話，r2, r3 都係star eater, 我影過幾次，果斷無再用尼影星

r3 都食咩
但r2 有邪道方法解決 好似係

其實點解會食？又有咩方法解決？
rii用家

當然對焦同防震都好d
電影響不大，買多幾粒老係三四百

咩邪道

我影過同其他機種比係食多d....

部機當noise 咁抹左

冇咁食 同dr 細左
連拍

熄左個功能係咪都冇用？

無得熄

btw 上年review 話a73 已經改善左，唔知其他機點

但真係用開42mp
返唔到轉頭

有興趣

另外賣張$2000 TAMRON現金劵 (限萬成永成用)
有興趣都可以TG我

如果係間房影條友做運動，而有依個閃頻導致既問題，應該點做

$2000

唔知你咩機，但a73有防閃功能嘅

感謝

同埋電腦都食唔到
所以都係想佢出60MP左右就夠
但係最近有新聞講sony研發咗100MP ff cmos

出左135gm，萬五

訂左

rich撚到

送原廠filter 幾抵

rx0ii 5290 乜柒都冇野送

rx0ii都過5k 咁要等佢跌價
135gm $15990 成萬6啦 又要等跌價

rx0等跌有排等
第一代等左成年先跌1千都冇

一代 依家最平係$2990 抵玩d

1代太多缺點..

好撚貴

粗用都夠嘅

寧願要RX100 m3
二手收2500應該ok

有冇人放支 slr magic 50 f1.1 搵左好耐

係sony 訂左部6400 到手
配枝18135 夜晚對焦都快到痴線
部R3可以休息下先

到底A9 會係咩境界

A7III個快門聲係咪唔同左
感覺同R2好唔同 機關槍咁

好好J

上網搵極都搵唔到 究竟SEL24105G比SEL2870 好幾多？

焦段、光圈畫質都贏晒啦，2470/4就有可比性

你開左前簾快門？

你拎G鏡同kit鏡比cls
要比就比2470z，2875同24105

Hello巴打們
之前部fujifilm俾人偷咗 想買部新相機 但朋友都叫我唔好買翻Fuji 買部sony 但睇咗好多文都無心水
通常影人多 想要景深 但筆直得7000到8000
有無推介 唔該哂

A6000+24.4
二手加埋7k左右

更正24.8z

平時想影下運動好似足球比賽之類
暫時用緊枝b85有時開crop mode頂下
不過tele都係唔太夠同追得慢
(r3係無m3同9快既)

如果想買枝鏡咁樣用有無咩選擇？
對焦又夠翻咁上下快
係咪70200gm only

正常唔係都開著架咩
點轉返去機械快門

影人用50mm好d
sigma 56mm f1.4 唔洗3千一定冇後悔
A6000二手唔洗2千
夾埋都仲有3千蚊比佢買多支鏡

Sony既 135mm f1.8 gm 預售。有冇師兄打算入手？

我有張300蚊現金券，諗緊買唔買好

識玩
機而家反而唔洗追新
一黎貴 二黎買二手機用住先 睇下岩唔岩自己
但FF機另計
APSC買A6000二手超抵玩
用爛都唔會心痛, 之後等6400降價再入

心水細細部RX100 VA輕身去旅行用
想問下有冇更好嘅選擇呀

我都諗住入部va

平時出去玩去旅行都係自己部ff主力
條女用nex5t+1650補下d自拍照

不過部5t好似已跟唔上
好多自拍尤其暗位都炒哂對唔到
佢又唔想再用換鏡機即係得翻rx100系咁

我宜家仲用緊nex7咋....

RX 100 v/va 其實已經綽綽有餘

rx0 ii

入手左A6400 18-135

三陽支85mm f1.4 ，好想即屌
佢個散景同原廠gm分別有幾大

岩岩搵到。新鮮出爐

三陽85 1.4 af vs sony 85 1.4 gm

HSBC card 去豐澤訂都回400蚊
如果是signature card 應該再回多19X蚊

開左會有兩下機械快門聲，唔開就得一下

開電子快門就無聲

就咁睇好似對焦速度比原廠慢少少
相片偏黃

samyang 鏡普遍係暖色d

如果有夜晚斑比較
應該GM 圓好多
之前有ching貼過samyang 係旺角影既sample 相
貓眼都幾勁下

都係買gm算

個價抵玩既我覺得

咩價錢

5k頭

想問Sigma果三枝 f1.4 16 30 50
只夠筆直一枝揀邊枝好?
三枝其實適合影唔同既咩野?

30果枝好似最短最輕

85gm AF 已經夠慢， 仲要再慢真係要諗清楚

點解唔考慮sigma
佢有多支差唔多價但色水ok嘅lens

咪Sigma囉
只係想問三枝裡面邊枝點揀

Sorry 上面打錯 16 30 56先係

30.4

30

想入枝24.4 gm 都要排幾個月，仲要炒貴一千😭

好彩冇買24105 又大又重又冇質素

我都好想入呢枝但係唔會排
唔係現貨又賣貴成千
又唔係等佢開飯

吓,見COMMENT都話24105好
同埋自己都有用緊, 唔覺又大又重又無質素
咁你買2875 OR 2470GM啦

第一次聽人講24105唔好

介唔介意講解下點解

有冇巴打知道Sony啲Sdxc 保養係點樣做??上網點解搵唔到任何資料嘅究竟係補保幾年架同埋洗唔洗做網上登記先生效

呢緊會去旅行 想影星星同景
本身自己用緊sonya7iii
想問下買laowa9mm夠唔夠做

人地咪話左最短最輕囉
其實最緊要睇你有咩用途
30.4 等效45 mm
影人啱用+變形少

而家新出既鏡有邊支唔洗排。。。。
24-105
24.4 GM
28-75

老蛙9mm 係APS-C鏡
應該係12 2.8同15 2.0 之爭
12前鏡凸，裝唔到普通Filter，有專門Filter
15冇咁Wide,可裝一般圓形Filter，巴打們大推
我都入左，暫時冇投訴
最主要睇你有冇需要咁Wide

24105 依家好多地方都有現貨啦
有巴打提左出水貨仲抵玩，8K有找

龍仔28-75都唔係排好耐
好多巴打都係排唔夠1個月就有
早排早享受啦

24.4就算啦

龍仔而家訂五月中先有 延遲咗出貨

仲等緊電話

我諗住8 月尾去旅行可以用，去問間間都無貨，有就炒貴1500[ 計埋回贈] 就算8 月尾都唔一定有貨，痴線

新鏡一定預訂買
唔係一定之後炒／冇貨

話說而家手上有1635z 遲下打算入老娃15 f2 兩枝加埋價錢差唔多等於一枝1635gm 咁我係咪放支z入gm仲好

支持你放 想入手好耐用住二手等龍仔

如果天涯鏡應買24105定Tamron 2875 平時做野拍片同影相都有機會用到

24105啦 28同24差好遠 75同105差好遠 拍片4光圈大部份時間夠做

清啱啊
工作24105 無誤，光學質素可以講同2875平分秋色
拍片F4夠用
但焦段長左就長左，除非你工作允許你慢慢換鏡啦

差3cm就差3cm wide鏡好明顯
但係影景唔一定愈wide愈好愈好的
15mm果枝最平衡到

標定

咁拍片有無tele定焦好推介

1224g點睇？
之前拎過1635z用f4影星都ok
所以先入左1224g (不過仲未有機會拎佢出去影)

85.4 85.8 135.8

新個Sony app過到raw檔未

想問a7r3 信用卡分期去邊到買好？ 大概幾錢？

你平時影開景同星？本身有無2875，24015，2470呢d焦段？有緊係簡1224唔會撞之餘又用到12

我地唔係做sales, 點解唔自己去問？pricehk分期一定收4-6%，去大鋪睇下邊間做你張卡既promotion啦，唔收charge，要儲分咪sony囉

唔通仲要幫你計埋分期pricehk買total幾錢，百老兇澤蘇0買要幾錢，sony買要幾錢

買就一砲過啦仲分

得85.8性價比高啲

a9分期返sony，儲分換coupon賣返出去

仲有samyang 85.4

有景深尺 可考慮

唔係喎RF果枝先有

Otus 85有

我見公司有同事用枝90微嚟拍片
出嚟效果都唔錯
有冇清講下呢枝?

6400有無人像鏡推介？

睇巴打話sel 24mm f1.8 z 必入 諗住預算7000左右

有米 24.8
冇銀 30.4 / 16.4

Thx 巴打 如果新手無防震好唔好用24.8？

唔好打咁多丁咪得

等效36mm 冇防震ok 啦，85就話啫

屌你85GM 周圍都無貨

新手
想入donyA73
買埋kit鏡好定 買24/35mm嘅鏡頭好
主要係影朋友多

s[black]ony[/black]

如果影風景加人嘅話 1018+e35 定一枝24.8 好？
師兄們會點揀？

body+2875

85GM 都冇貨咁癲

去幾次旅行都係將24.8當相機蓋

唔該巴打～

早幾年跟風影銀河
所以年年都會入下東壩影下
本來得1635z，之後轉左1224+2470gm
就係見無乜人講枝1224

如果齋影景12-16多出黎呢段

24.4就話姐
85gm出左一排都咁誇

24.8真係好野黎

我記得呢排去睇24.4果陣
好多舖都有貨係到架喎

24.4從來都要訂

我買個陣掃晒成橦星際報價 冇一間話冇貨

除左大三元之外, 係咪仲有大四喜?
如果要揀, 咁除左24.4GM, 85.4GM, 135.8GM 仲有邊支？
50.4za又唔係GM

100gm

400gm

呢枝係Ace/King

搵笨

葵扇 dee

每一間打過問都無

又唔係既...如果你好似佢咁, 濕濕碎啦

其實最好就16+30
夠budget既話
不過真係唔夠就30啦,不過室內你影果時會辛苦d

入唔入samyang 85.4好

當856

我指8gm

我今晚又行過dbase永成dcfever都有

85gm

買

55.8

5k頭有 送filter 等人試伏

準備聽日入手24105

好波 之前話24105又重又無質素果位巴打潛左？

各有所愛，算啦

唔2875/ gm?

你講 85 定 24

一定係85

85
我見佢話85無貨
我答緊佢話我搵24果陣見到好多舖都有(85)貨

岩岩去訂samyang 85.4，間鋪話好多人賣85gm走轉samyang，因為無舉鐵free同平衡好多。岩岩試完入左枝送B+W filter

舉鐵Feel

對焦快？

我接受到囉，個個唔同
之前有85.8，感覺85.8最快
岩岩用A7iii試，同埋佢話呢枝係全港唯一demo 之後會拎上大陸攝影展，到時新貨到會好過demo鏡
5k頭送埋B+W，有排玩
唔鐘意咪放返出去又唔會點蝕
4月中到貨 之前賣左85.8就係等呢枝

用緊a5100，黎緊去旅行想買支定焦廣角影下景，想問laowa定samyang好d

s16

想問下大家點睇tokina firin 20 f2 af?
黎緊去冰島想影極光 呢支夠唔夠做？

好似LAOWA 15F2好D

統計一下先
大家部機長期插咩鏡

24.4

70200GM
1.4TC跟身

追星

我以為只可以攞去影雀/大自然動物
影星個效果會點

24105

前排2470gm
呢期輕便d B25

人地應該係話追明星

b85.8
之後一入到24.4就實長插24.4

相信有24.4 嘅巴打多數都係長插呢枝

Batis 40

有無個人包膠

如果比得1萬5，我一定比多2千買全新

24F1.8za

Batis 25

Sigma 70mm F2.8 DG Art
應該係最小眾

點解咁多巴打簡b25/24.4g

買埋x2啦

55 1.8

睇筆直做人啦

70200gm 1.4TC必帶
第二支鏡視乎想影乜

x1.4 x2唔知買邊款先好

光學質素跌太多

zeiss 35 1.4
R機常用crop mode

唔該曬咁多位巴打聽日mark 返先

爬左好耐文同youtuber review
宜家用緊a6000同kit鏡
諗緊買新鏡頭去旅行影人同景
sigma 16/30mm f1.4
sony 35mm f1.8
同sony 18-105mm f4

本身見d review 話a6000陪35mm 好d因為有oss
但又見sigma 30mm好sharp
想請教下呢兩支搭a6000係咪應該35mm 好d
定買sigma都ok

另外都睇緊16mm or 半天涯鏡
如果比較kit lens 係咪會sharp好多
見有d外國youtuber話如果18105[black]y[/black]不如kit唔好煩
又見好多人comment都幾抵玩
定買多支prime就算
（應該唔多機會zoom 諗緊買18105有定準備定16mm prime好d）

thanks

真心輕便及有質素
但真係要睇返自己慣唔慣用24/25

師兄對支鏡有乜評價

欣賞呢位巴打做左功課先問野我見post都比較推sigma三寶，sony apsc定焦鏡除左24.8值得入，其他麻麻

去旅行影人影景最好有枝standard zoom，構圖會靈活d

apsc standard zoom 可以睇埋1670z 同18135

利申：前18105g 用家

我主力影玩具多，較少出去影
三千多啲，又夠利，微距鏡嚟講好抵玩

AF有時會拉風琴，我通常係手動
如果去旅行我會拎返sony zoom鏡

即刻睇下先

賣價係合理

係咪其實無OSS都分別不大？
（如果主要影相唔拍片）

戒丁帶腳 OSS咪冇用

係，同埋飲少杯coffee

無丁
今晚去肥花帶支sigma返屋企

有好過冇，拍片就最好有

zoom緊係18135，舊嗰支電zoom唔方便

尋晚買左 16mm果支 配A6400
影相就算夜拍有無OSS跟本無關係
手持拍片就會食屎

就係覺得筆直緊, 我又接受到二手先煩少少

買一手for sure

比得呢個價無謂慳果1-2千

見外國 youtuber 對18105 d review好極端
其實係咪呢個價錢抵玩但唔可以expect咁多

係咪真啊。
真係易氹

我都覺得吹水多
用得 85GM個班多數對畫質要求高+原廠情意結濃
價錢貴+重呢D缺點 支鏡出咗咁耐頂唔緊一早放咗換 Fe85
點會因為輕換 Samyang

我覺得係差個一兩千, 又唔係冇保養, 我覺得好似冇咩所謂咁, 或者個一兩千我可以加多少少買多支定焦仲好

一兩千買老鏡?

諗緊買85.8同埋多支wide 大光圈手動
所以先話budget 緊

部機有事咪仲大獲，你點知有無暗病？
反而鏡頭收二手容易check
1-2千唔博啦

有葉蛇後，唔敢睇二手機了

去旅行，最方便一定係配Standard Zoom加支大光圈嘅。前者而家都係介紹你18-135㗎啦，後者就睇你室內定人像為主，Budget緊就Sigma 三寶，鬆就24/1.8啦。

脷伸：
Minolta 50/1.4 mf
7工匠12/2.8

G90

其實都係驚孽蛇呢條打靶仔嘅

想請問下，咁你係18105換左18135/1670z？我用緊18105，見d人成日話18135好，自己又唔拍片，都諗過換唔換好

介唔介意分享下柒工匠嗰支iq如何
我諗緊買佢定係老蛙9mm好
主要影星，唔成日用，諗住慳啲錢

同問

手上有八羽怪 請問巴打們仲有無其他舊鏡推薦玩下

我覺得幾輕幾細支，幾方便。影景影人都唔錯，不過未試過影星

D-base 支70200GM
做緊16990 個d都無佢咁平
有d吸引

吸引就上啦
利申 : 我今年已經買左4枝鏡，食樹皮都唔掂

個價是參考，唔1定係最平架

我對上2次買鏡，肥花現金是最低

希望70200g都再平啲黎緊要買見升咗$300

其實枝Sony 50.8 (apsc) 都唔錯， 平靚輕

換sony 18135 + sigma 30/1.4 就夠
18105 太大碌

30.4 係必入

18-105 / 30.4 兩次都有

18-105 手感其實唔差，呢個價錢無得輸

統計一下先
大家部機長期插咩鏡

目前結果

FF
24.4GM
70200GM
24105G
2470GM
B25 X2
B85.8
B40
Sigma 70mm F2.8 DG Art
55.8ZA
35.4ZA

APSC
24F1.8ZA

繼續計

近排 我淨係插住支100gm

我長插16 35gm

呢枝同24105絕配

聽咗巴打講......

今次仆街了，落咗火坑

永諾出af 50 1.8
好似800$有找

有冇巴打用緊peak desgin?
掛頸用slide lite 夠唔夠？
定要粗d 既slide?

2470GM收光圈既話，係咪已經唔會輸普通價錢既定焦好多?
邊角有修正，光圈普通價錢既都要收，散景GM鏡專登設計過

Loxia 50 買唔買得過? 依家同FE55差唔多價，貪佢靚仔手感好
不過畫質唔特別好，舊Zeiss鏡身設計(想有新買新，新係Milvus果類)

已入30.4

slide lite夠做
上次去澳洲a7iii+24105g，戴住行咗成日都唔會話唔舒服
除非你支鏡好重啦

補多支2875
夠到我其實少用左支55

1.4必買
有400gm先諗2x

用多d 黎影靚相，等個苛包傷得值

如果2470gm好似粗d好，舒服d
我輕巧果陣就放上capture 或 用clutch拎在手
重裝就入背囊 或 slide攬上身

搭單問， 6400 洗唔洗用到slide lite?

我用緊cuff
諗緊配slide 定slide lite

路過
最近不停掘坑想推自己落去
有睇緊70200段見gm好似落1.4x都好大分別？
(睇下link去到中段左右)

有無有70200gm既巴打可分享下
枝鏡and/or增距既各方面用後感

唔係好明咩叫洗唔洗用到slide lite
你喜歡攬上身lite應該夠既apsc機
你唔歡喜攬上身唔用slide lite就咁手拎or加cuff/clutch都得

用緊18105g 可以唔洗轉1670z/18135，我係因為少拍片同唔鍾意power zoom 先放枝18105g

我依家係用緊24105g

買咗幾錢？
有原廠電送幾好

冇增距 不過入完支鏡冇後悔過 好好用 d色水都好滿意

優點
可以影遠D(廢話)
EYE-AF搵眼快D(唔用TC時既200mm vs 用TC時既200mm打後)

缺點
減光圈
光學質素下降

其實都冇得揀
你要影200mm以上一係落TC一係買埋100400GM

18xxx 肥花

昨日用slide lite 掛r3+70-200gm去彭福都冇問題

早幾日行過問 19xxx 送電送64gb卡 咁你抵d

2kg，鐵頸

唔影時斜咩爽好多

一諗到夠日光先用到100400就傾向70200了
落增距就可以彈性大少少
不過差d在所難免

尋晚買左slide lite有少少唔太習慣
兩邊有兩住好鬼粗既雙摺可粉係度

反而cuff真係唔錯

slide 果d 我覺得斜咩 好過掛腰
利申 條leash 由a6000 用到上a7ii

想買條sony 版slide lite

>> sony 版slide lite
Yes, 430蚊星際

依家入一手a5100 a6000會否on9

枝Sigma 16mm f1.4 手持A6400拍片真係震到好唔店

Budget 有限就買2手玩住先，你好快會想升級

越睇越想入rx0ii 但係預訂又冇優惠

拍片要OSS
影相先唔算係must

同意 想買埋手柄但冇優惠，所以再等下睇有冇一set買

其實wide鏡手持防唔防震差唔多
反而睇你技術多啲 姐係打少啲丁

搭單問
如果用peak design capture v3既話
用埋pad pro係咪會舒服d?

尋晚試係天星影維港夜境4K
完全唔得 (震方面)
影像就一流
一定要後製

佢個手柄好好用 但係又想買平衡器

err
我得得on9 左d
利申夾袋
真係要夾腰就幫你唔到

會
二手啦

利申前6000用家

買gimbal就失去左佢細粒、方便既特點
用gimbal寧願用rx100

A6400 la

6月？

但係又會唔夠防震 feiyu隻g6細細地睇落都ok 不過冇咗手柄變焦 錄影果d功能

有Sony 版

寫住pro support 個條？

寫住個 a 字

Pro Support 嗰條係要本身專業攝影師成為Sony Pro Support 會員之後嘅贈品嚟，好似係冇得賣嘅

想知會係咩樣

清 可以睇下呢篇野

A字果條靚D但pro support 果條襯部機多D

幾靚下，不過我啱啱買咗一條Slide Lite

未確定 11/4出firmware 3.0 R3 mk3

羊羊羊準備出35 f2

羊羊羊咁進取
有冇spec 睇下？

Animal eye af

spec就無 但好大機會係最右手邊果枝
另外三枝係canon同nikon無反鏡

好輕便咁

有無手足用緊騰龍支2875 係咪自動對焦就算update 左0.02ver firmware 都係好差 睇返a7ii用af既相 十張有4張都對錯焦

請問邊間鋪頭/或者邊層？thanks

可能係關部機事？
舊陣時a73 配2875對焦冇大問題，係af s 慢少少

佢似係唔夠力推

姐係A7ii 個af 太流？仲差過fe50 1.8
岩岩試左up ver3

唔係個自動對焦流
係講緊個型號太舊 電壓電流不足以推郁枝新鏡對焦

二樓

想請教下A6400果個S&Q其實係做緊乜？
試左拍50分鐘
就真係整條50分鐘既1080p片比我
而唔係一大渣圖比我整Time Lapse
我真係只有用Premiere加速條片？

Setting要較返快慢？

但都係片黎架
Time Lapse唔係影一大渣相合成變片咩？

以前app 嘅年代
可以揀save
相only
片only
同 相加片
唔知新嘅點

大家a7用家用緊咩腳
我最重得枝24~105
用緊枝輕裝時代覺得太唔好用，d 擰擰腳成日都擰唔得實

就係一條片
所以唔明佢搞乜鬼
如果只係一條片我領去Premiere加速
咁要佢做乜
直拍一條就OK?

其實應該有用
只係唔識用

想問下有無人用過Tokina Firin 20/2 AF
好似無咩人講, 睇評測話畫質好好, 贏菜18/2.8, 但對焦唔快
想知點唔快法

就咁睇似乎只係For片嘅功能

打錯, 係贏菜21/2.8先啱

明白哂
即係懶人既Time Lapse

即係如果要最高quality都係拍4K你自己加速飽佢

應該買快門線可以set時間果隻 之後影一堆再合成片
將片加速仲算係timelapse咩？

睇下說明書啦...

想買B+W 49mm 007 filter，有冇人知邊到有得賣，見price上面個啲都係賣010

咁本身Timelapse嘅概念即係「縮時」啫

原來係撚錯功能

但S&Q本來就係想比你簡易整出Time Lapse片
跟住比你打卡
成部A6400就係marketing緊呢味野
vloging snapshot IG 總之就social media咩咩咩
你硬要講咁所有片都係相黎架姐 連續既相黎姐嘛

a7r3想買枝廣角鏡
1635f4抵唔抵屌
利申:得枝2875
定買部有廣角鏡電話算，驚換鏡好麻煩

驚換鏡麻煩又買換鏡機

我好似有塊多，平放畀你?

輕裝時代垃撚圾唔mount部機，就咁開兩截已經頭搖又屈擺
呢d真係無得慳,一陣上山影影吓反艇就含得撚

利申：都係用緊平嘢思銳

電話+定焦機仔

咁佢更加無奶油Out一大咋相俾你自己整TimeLapse片，而家用S&Q就出到唔啱咩？定我由頭到尾都理解錯你嘅疑問

1545T啦

我有諗緊思銳
巴打用邊枝， 我又唔係高負重 g 嫂買唔起

我下次再試多次先

我自己用緊W1204

折埋成50cm 好似有d 長

岩岩特登拎部a6400出黎試S&Q
拍完可以直出到加速左既片喎

另外就算用返上面link既做timelapse
out一大咋相俾你 都可以用返佢原廠個軟件好易轉到片
係要經過電腦唔可以直出姐

有無人有用 1635z 影星既相睇下

Samyang 85.4
對焦85.8最快，但呢枝比gm快又輕
用眼控都追到，拎上手唔會墮，長拎唔攰
性價比高，同埋全開1.4幾sharp

how much?

之前預訂5.2k連b+w xs-pro mrc nano 77mm

好似幾好J

可唔可以out focus咁影下光斑睇下
聽講有貓眼問題 15 16緊買唔買好

晏d先 未得閒試

想問點睇呢兩枝?
比A6400用
定有無摺得更短既架好?

而加入手sony機，應該揀a73 定a7r3好？
睇2部機差4000蚊
暫時諗到：
r3 個mon又靚d，
用apsc mode都有1800萬像素，買少支鏡都得
除此以外，操控／對焦上仲有無咩分別？

A7III 高ISO表現好D, 同埋對焦快D
影景多就A7RIII

77mm 可以落返去24-105或70-200gm

Firin MF轉L21/2.8
只可以講tokina果支個畫質都係好好
但應該都未到L21個水平
贏在平同F2 其實性價比幾高
AF果支就唔清楚 不過好似係一樣鏡片組

有無人想放老蛙15F2

iso a73 好dd (1.5級左右） 因為大像素
對焦a7iii 快少少少
機身用料上係 R3 札實d 同好料d

認真會玩定焦鏡 R3
唔用crop mode 都大把空間crop

成功了
幾好玩
但直接講佢係Time Lapse既傻瓜mode

好撚大枝。。

手指都無位擺

a73出左v3.0

正

咁同人地問買萬事得定Toyota
你答林寶有咩分別？

呢兩枝都唔平，點解唔加多少少要好啲呢？

自己落去試下 睇下邊支啱用唔係好d咩

同埋要平其實揀思銳，百諾啲碳腳仲抵玩

唉
我買左支平平地既碳腳
用都未用過係屋企無故消失

原本RX100V用事撚但算
但有apsc 又變焦鏡就要用少少
但唔會係你上面果支咁誇

如果你用緊啲幾皮至十幾皮既gear你就唔會覺得貴

搭單一問，有咩更好選擇?

放埋A7R3

用緊枝金鐘，又細支又實淨都係千零，有無趣接？

更新完對焦冇感覺快左 但半按快門就可以眼控方便左
同a6400比都係有明顯分別

清 多謝先
我自己都有2枝細枝，但唔夠高，影成日好辛苦
想要枝160cm 以上，大枝少少冇所謂

我果枝全開高過米8

清 你支咩型號?

ut50

金鐘ut50全開連中軸唔係得米四咋咩

UT53Q2先係，加埋個波頭都差唔多米6

Thx 清，我再做下功課先

仆佢個街，我仲諗緊入唔入呢個組合打雀

係人都知如果你本身用緊mc11就唔好亂咁up

所以我淨係升咗mc11

我一開頭都好糾結，最尾都係買咗r3
其實都係差三四千，又買唔到咩鏡
用唔到咁高像素可以crop
但換黎既係靚d 既mon同evf
我覺得值

買埋24.4gm就perfect

買唔起

買唔到

我見大部分清都用MC-11
有冇人可以講下Metabones V?

有冇巴打用過samyang 14mm AF
五月去歐洲應該等唔切龍仔支1728
利申A7iii+2875

有錢用mbV

望下銀包d錢去左邊就明

二手買黎玩啦
一定放得返出去

24gm係高質
但覺得 24mm 真係幾哈人用
個透視幾難控制 易影得太多野

同意
如果出35.4 gm就好

起碼要15k
35 間間廠個價都痴線

比支.8我就夠
想細支d

唔係影星既話 2.8都夠啦我
想平d

a7iii update 左 firmware, 但半按快門都唔係eye af 嘅，只係face detection

齊更新

AFC一定得
岩岩試左AFS都係對眼
用左新果枝SAMYANG 85.4好準,同埋對焦快左

有35.8都收貨..
又話今年會出35.8G
諗緊買唔買B40..

諗緊40art

太重不了
反而B40 3XXG長插之選

G45 1xxg

g45我諗緊我有g45+天工環係咪要放左枝fe55.8

放左了

不過兩枝各有味道既
我係差枝g35岩岩係東京無買埋好後悔

而家update左A7iii
用天工對焦如何？想入返

我a7ii 日光時間都好滿意

想試下個新firmware
屋企冇貓狗

single dog

我部機點解會咁 有一達達野既？
係咪整錯咩

仆街 喺巴士笑撚左

似係霉

影出黎有冇？

影左同唔影都有

係咩症狀黎架

就咁望下支鏡入面有冇污糟發霉果d

如果有
拎眼鏡布 抹乾淨佢就得？

未必
睇下係咪cmos有嘢 cmos有嘢的話睇下吹唔吹得走
吹到就吹 唔甩就搵sony保養

打開左咁樣

求救

哇屌cmos生性病噉
有冇保養都攞去sony搞啦
可能畀佢清潔下就冇事

上保養啦

你cmos一點一點咁 check下好喎

所以防潮箱都幾重要架呢

屋企有狗但仲未試

清 有冇用防潮箱

無呀 一直擺係台面

cmos 花哂

其實 畀三舊水sony 賺下咪算

緊火到咁

藝高人膽大
但係呢期濕到爆，防潮箱真係唔慳得

Ching唔洗驚
我諗應該無乜事既

邊有咁易花
除非Ching 真係大大力屌落去

係 我都覺 又濕又熱
都唔夠膽放機出黎

下次唔敢

對到一隻眼

不嬲都係單眼㗎喎

買定呢d看門口

你真係好勇敢 竟然用水 起碼都用酒精呀

等t 17-28

可能sony都係用高級水抹who know?

入sigma 1424 2.8+mc11

高級水

meko蒸餾水

清，有冇唔係舉鐵選擇?

咦真係Meko水嚟喎

你識法又何必破法呢？

我用過 鏡頭水同紙黎抹
摺靚張紙 hi 小小水 輕鬆極走粒塵

入MC-11 (125g) 加騰龍17-35 f2.8-4 Di OSD (Model A037) (460g)

呢個組合開心使用中

好似上網睇過其他forum有人講過個開左eyeaf, 綠框係框住人樣嘅話出到黎都係會對眼？ 唔知真唔真

對焦算快?

放出去下一手接到呢部發霉cmos 機既人真係慘

算好快, 係冇AF-A同區域對焦, 拍片自動對焦廢之外(任何adapter接其他鏡既通病), 其他同原生鏡好接近。

抹完好放出去，再二手收返另一部新既

收奶茶機

終於買左a6400
想問影風景既，有無咩鏡好？

利伸新手

16.4

可唔可以詳細少少
16.4即係咩，新手唔太識

咩都唔識用返kit lens 先啦

Sigma 16mm F1.4

Btw 追post 啦

真係堅正
但唔明點解叫16.4

前面係焦段，後面係光圈值，有幾難明
追post 啦

咁就16 1.4
點解係16.4?
咁 16 2.4 點呀？
16 0.8 又點呀？

單純唔明點解有個咁怪既叫法姐

唔識就唔好駁，個個都係咁叫

好好笑

因為d 人懶到閪咁 字都唔想打多字

niko 個d 小黑4 小黑6 小小黑 328 428 仲柒

因為通常大光圈鏡都係1.8 1.4 1.2
咁懶就縮到 .乜 .乜
其他鏡就要寫返幾多
eg 19f2.8

我唔會

我咪問緊點解咁叫
唔覺有問題架咩？

數學上 點四 / 英文 point four 通指 0.4

好啦
但咁好難令人明囉

鬼佬下下都講哂 "sixteen millimeter f one point four"

有d 野唔係要理解
大家明指緊咩就得

利申冇理解過
你鐘意長寫16f1.4 都得嘅
大家明咪得

其實呢個叫法係約定俗成，無謂問點解
你只要記住，以後叫到 XX.X 就係泛指某焦段 1.X大光圈鏡頭

如果F2就叫16/2 or 16f2

咁正常啲既

有冇巴打用緊batis 40
想買但怕之後會唔用枝55

我都想知好耐
唯一買唔落係個散景起角
但好多人都讚好
想買呢枝除左色靚
40行前d就50，退後就35
又有微距 同埋AF 加上3xxg好吸引
F2夠我用，佢全開好sharp

呢句真係好吸引

係散景睇下自己接唔接受到
好似影好近先會起角
一般都會圓 除非聞相先覺起角

就咁睇還好，要好微距先會起角

其實係貓眼光斑，一般散景都冇問題好正

可惜我買左50.4z
但真係好吸引

去dcfever冇得試
Sony又冇

係咪全香港都冇得試

買返去慢慢試
試完記得上嚟出返個包膠

有無巴打近日去過百老匯之類睇過1635GM大約做緊幾錢?

早兩日係肥花買左1635GM，15140
大型連鎖店就唔知咩價

之前大型連鎖買16000左右
而家唔知了

買撚左啦
聽日就去日本等睇我包膠

有無興趣一齊買?
我見肥花網有枝7300$唔好買
MESSAGE問佢話有HAIRLINE
有無巴打買左, 可以出黎試試? 請你食餐飯
唔想買左後悔

清幾錢啊？

清撚左我銀包8400

有無巴打放RX100 Mark6

咁衝動？可唔可以留tg想睇多d
恭喜巴打入手

問過Sony ,佢地唔會有b40賣

因為聽日去旅行
旅行前出事係好普遍
我仲問左fd 借枝24105
講多兩句先，開左盒試鏡嘅時候如果好近對焦散景確實會略略起角，但都好depends on背景係咩。
我試嘅時候就影到背景display嘅鏡頭有少少角。但放番正常對焦距離嘅時候又冇左個問題。
有咩等膠睇我遲下包膠

點解？不過胡令巴已買

我十五十六緊
一定要上黎包膠
其實都打算買 只係想睇埋巴打包膠
同埋想睇幾時先起角

唔知大家知唔知

7RIII
7III
+ 24105

套裝價再平多2000蚊左右

應該下星期出

一早應該要有
Sony

正想聽日出機

岩岩經過問下
Sales 同我講
正！

點解Sony減得咁密
對手好勁嗎

如果聽下面位巴打講萬六都係去肥花算
呢排HSBC淨係得APPLEPAY個優惠無其他特別野

呢支我仲諗緊買唔買好 已有b25 50 1.8

對手唔勁
但多左SUPPLY自然競爭大左
NPC記圍攻

放50.8換B40
我而家1635, SAMYANG 85, 諗緊補埋B40

thanks

真係擺明一早要有嘅嘢，
點都好過2870 kit 囉

平$2000 可以一戰

a7iii升咗3.0 連恐龍眼同蛇眼都對到

好撚癲喪

有無CHING講吓timelapse係點 個個都係講animal EYE AF

懶人野 自動整片

我買左40art

都係鍾意一張張影 再入lrtimelapse整多啲
如果係開工就幾有用 選擇多過s&q

可以準備入手24105

好L重

有冇講剩機有冇平

準備有拆kit 24105 賣

Update完firmware一切正常
近過0.6m先會開始散景起角
縮光圈距離自己睇圖

點解會

24105 個價即將創新低
新手之福

諗住放左支1224同tamron 2875 2.8
再買番支gm 1635
會唔會好不智
星期三去旅行
應該會影星

買枝1635 .4都不錯

如果我set咗粒制係eye AF
係咪就無咗半按快門自動AF?

有無人試到Eye-AF用係85.4對焦快唔快？

.4

唔會呀
你買左1635gm去旅行先
之後再賣走都未遲

有咩問題

巴打一定要af?

正喎幾時出左枝.4

我都係咁諗
聽日去睇下咩價

同埋你果兩枝一定有人要
但做咩打算換哂？